如何懲罰魔鬼校長？

如何懲罰魔鬼校長？ - 馮睎乾

上周三，天水圍東華三院李東海小學的林麗棠老師，疑因抵受不住校長長期辱罵，在校園內憤而自盡。事件發生後，校長羅婉儀一直沒有現身。東華三院主席王賢誌透露，上周日跟羅婉儀通過一次電話，問她會否交代事件，羅只回答「會詳細考慮」──恕我以魔鬼之心度校長之腹，這答案即表示「不會」。這次電話後，王賢誌再也聯絡不上她了。我十分佩服王主席的責任心，但對東華三院處理此事的手法，始終有點意見。

大眾都想知道羅婉儀去了哪裏，但我更好奇的是：為什麼東華三院批准她臨時休假？這時候讓她休假，到底是懲罰她，抑或獎勵她？校長月薪超過九萬，唔使do有錢收，羅婉儀應該最開心。

一間學校有教師自殺，全校師生皆受影響。按慣例，未聞校長此時必須休假；按情理，學校鬧出大事，校長更應該承擔責任，回校主持大局；按程序，東華三院不是要成立調查小組嗎？現在調查還未完成，難道東華已暗中解僱了她？若羅婉儀主動辭職或請假，她可以話閃就閃，完全不必提早通知校董校監嗎？

你可能說，羅校長病了，請假不可以嗎？其他人可以，但羅婉儀不可以。請勿忘記：她擔任校長時，老師即使病了，她也要求老師返校工作，現在又憑什麼理由放假？如果我是校監，決不容許羅婉儀金蟬脫殼，反而會「以彼之道，還施彼身」，借用她的「金句」拍枱大罵：「你唔好成日扮個辛苦樣出嚟，咪諗住其他人幫你做呀？」對不對？

你也可能說，羅校長後悔罵死了林老師，大受打擊，現在情緒低落，無力工作。但據李東海小學的老師所說，林老師過身翌日，羅婉儀依然回校，並在會議上輕描淡寫向老師說：「經過兩日，大家都可以適應，一切正常運作。」林老師之死，在羅婉儀的眼中，只是一枚生鏽的螺絲釘從機器中自然脫落，何來打擊？退一萬步說，如果受了打擊而傷心難過，便有理由立即休假，休到連希特拉都聯絡唔到，容許我弱弱問句：李東海小學其他傷心難過的老師，是否也可以全部休假呢？

如果不交代事件也沒有代價、沒有後果，就像政府高官一樣，為什麼還要交代？你係羅婉儀，你仲唔腳底抹油？東華三院調查此事，很好，但最壞的結果也不過是解僱羅婉儀而已。一條人命，代價只是一份工？我反而認為，炒掉她只是小菜一碟，她最應該接受的懲罰，是現在，立刻，馬上站出來，感受一下被人辱罵的壓力。我建議東華三院取消她的休假，若她不現身，便視之為曠工毀約，請循民事訴訟程序追討賠償。羅校長，仲唔返工？咪諗住其他人幫你做呀！

馮睎乾
電郵 :philomusus@gmail.com

上一則
上一則
人命關天不是show (李碧華)

下一則
下一則
人種分辨 (李純恩)